.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: versatile-heritage
.. _heritage--Duskwalker:

Сумеречный (`Duskwalker <https://2e.aonprd.com/Ancestries.aspx?ID=25>`_)
===========================================================================================================

Первые сумеречные появились в результате сделки между двумя могущественными психопомпами, бессмертными хранителями и проводниками душ после смерти.
Один считал, что некоторые души, жизни которых были прерваны, но которые помогли сохранять цикл жизни и смерти, заслуживают реинкарнации, в то время как другой чувствовал, что это слишком сильно нарушит тот же самый цикл.
В конце концов, сумеречные выросли из их компромисса, что позволяло таким перерождениям происходить, но ограничивало их частоту - в любой момент времени, существует лишь ограниченное число сумеречных.

Когда они были впервые созданы психопомпами, от сумеречных ожидалось, что они будут выполнять роли, которые будут служить богине смерти, :ref:`Фаразме <Deity--Pharasma>`, и как следствие, ее царству, Могильнику.
Но теперь сумеречные обрели большую свободу выбора и спустя столетие только сейчас смирились с тем фактом, что они сами выбирают свою судьбу.
Поскольку они созданы, а не рождены, большинство сумеречных либо изо всех сил пытаются интегрироваться в общество, либо ищут сообщества и организации, чтобы они были суррогатной семьей.

Сумеречные обладают врожденным пониманием цикла жизни и смерти.
В большинстве случаев это проявляется как глубокое уважение к этому циклу и подталкивает сумеречных к занятиям, которые помогают им защищать его, таким как охотники за нежитью, повитухи, гробовщики и жрецы.

Если вам нужен персонаж с таинственным прошлым, который ищет общество или организацию к которым присоединиться, или хочет сражаться с нежитью, вы должны играть за сумеречного.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете ...

* Искать возможности завязать крепкие дружеские отношения с самыми разными компаньонами
* Сосредоточиться на предотвращении распространения нежити
* Быть заинтригованы в том, чтобы обнаружить свою идентичность в прошлой жизни


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие возможно ...

* Предполагают, что вы некромант или имеете какой-то другой странный интерес к смерти или мертвецам
* Хотят знать, помните ли вы свою прошлую жизнь или спрашивают вас о тайнах смерти или загробной жизни



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Физическое описание

Как реинкарнированная душа, сумеречный сохраняет многие физические черты, которыми он обладал в своей предыдущей жизни, и является членом этой родословной, хотя как сумеречный он имеет отличительную пепельно-серую или темно-синюю кожу.
Однако иногда сумеречный формируется из необычного существа, такого как дракон.
Эти сумеречные, имеют гуманоидную родословную, но имеют такие черты как драконья чешуя или рога.

Когда сумеречный погибает и предстает перед окончательным судом, то новый воплощается в течение года из достойной души, обычно, где-то далеко от места рождения предыдущего сумеречного странника.
Сумеречные проявляются в местах, имеющих освященную связь со смертью, таких как кладбища или храмы, и начинают свою жизнь в подростковом возрасте.
Ни один сумеречный странник не способен выносить или зачать биологических детей, но это не мешает им создавать семьи, как правило, путем усыновления.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Общество

Для сумеречного не редкость провести всю свою жизнь, не встретив никого из своего вида.
Несмотря на свою общую редкость, сумеречные могут стать авантюристами как из-за странных условий их создания, так и из-за общего чувства социальной изоляции.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Мировоззрение и религия

Большинство сумеречных нейтральны или имеют нейтральный компонент в своем мировоззрении.
В то время как типичный сумеречный поклоняется или, по крайней мере, уважает Фаразму и ее могущественных помощников психопомпов, любое божество, связанное со смертью, обществом или оккультизмом, может привлечь внимание сумеречного.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Сумеречные-авантюристы

**Источник**: Lost Omens: Ancestry Guide pg. 30

Сумеречные чаще всего становятся искателями приключений из-за своей неуместной судьбы.
Несмотря на то, что у сумеречных есть свобода воли, они также чувствуют необходимость принести пользу своим перерождением.
Многие сумеречные предпочитают изучать потусторонние искусства и становиться волшебниками или бардами.
Также сумеречные больше, чем большинство других, озабочены вопросами души, обычно становясь жрецами, чемпионами и монахами.
Сумеречные чаще всего имеют предыстории послушников, гадалок, отшельников, учеников боевых искусств и ученых.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другая информация

.. rst-class:: h4
.. rubric:: Чаепитие со смертью (Taking Tea with Death)

**Источник**: Lost Omens: Ancestry Guide pg. 29

Психопомпы могут с первого взгляда распознать сумеречного, и большинство видов психопомпов с гораздо большей вероятностью начнут разговор с сумеречным, с которым они сталкиваются во время назначенных им заданий, чем с любым другим смертным.
`Носои <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=339>`_ могут обменивать блестящие предметы или сладости на лакомые кусочки знаний, `морриньи <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=340>`_ могут предупреждать о ближайшей угрозе нежити и так далее.
В редких случаях психопомпу может приглянуться сумеречный и он будет навещать его время от времени, хотя с учетом того, как психопомпы измеряют время, эти промежутки могут составлять месяцы, годы или даже десятилетия.


.. rst-class:: h4
.. rubric:: Происхождение сумеречного (Duskwalker Origins)

**Источник**: Lost Omens: Ancestry Guide pg. 31

В прошлых жизнях сумеречные часто бывают авантюристами, но также возможно происхождение врача, который боролся с чумой нежити, или могильщика, который поощрял здоровое отношение к смерти.




.. rst-class:: description

Сумеречный (необычное наследие)
------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 38

Благодаря древней сделке ваша душа возродилась как сумеречный - планарный отпрыск, связанный с психопомпами и Могильником.
В дополнение к признакам своей родословной, вы получаете признак :t_duskwalker:`сумеречный`.
Еще вы получаете сумеречное зрение, или ночное зрение, если ваша родословная уже имеет сумеречное зрение.
Ваше тело и дух никогда не могут стать нежитью.
Всякий раз, когда вы получаете способность родословной, вы можете выбирать из способностей сумеречного и способностей своей родословной.






.. rst-class:: ancestry-class-feats

Способности сумеречного (Duskwalker Feats)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Для персонажа сумеречного доступны следующие способности.

1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Duskwalker--Lore:

Знания сумеречного (`Duskwalker Lore <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1367>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сумеречный

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 38

----------

Вы либо нашли другого сумеречного, который научил вас секретам вашего вида, либо вам удалось исследовать свое необычное наследие.
Вы становитесь обучены Медицине и Религии.
Если вы автоматически станете обучены одному из этих навыков (например, из-за вашей предыстории или класса), то вместо этого становитесь обучены другому навыку на свой выбор.
Еще вы становитесь обучены Знаниям Могильника.


.. _ancestry-feat--Duskwalker--Ghost-Hunter:

Охотник на призраков (`Ghost Hunter <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1368>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сумеречный

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 38

----------

Ваша связь с Могильником гарантирует, что ваши удары нанесут настоящий урон призрачным существам.
Ваши атаки оружием и безоружные :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` по бестелесным существам становятся магическими.
Если они уже магические, то вместо этого они получают эффекты руны свойства :ref:`item--Ghost-Touch`.


.. _ancestry-feat--Duskwalker--Gravesight:

Могильный взор (`Gravesight <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1369>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сумеречный

**Предварительные условия**: сумеречное зрение

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 38

----------

Вы можете видеть в темноте так же легко, как психопомп.
Вы получаете ночное зрение.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность только на 1-м уровне и не можете переизучить ее на другую или другую способность на эту.


.. _ancestry-feat--Duskwalker--Chance-Death:

Случайная смерть (`Chance Death <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2354>`_) |д-р| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- удача
- сумеречный

**Триггер**: Вы умрете в результате проваленного спасброска или проверки восстановления

**Частота**: раз в день

**Источник**: Lost Omens: Ancestry Guide pg. 29

----------

Ваша предыдущая жизнь закончилась из-за явного невезения, как удар молнии или задохнулись подавившись рыбьей костью.
Вы можете перебросить спровоцировавшую проверку восстановления или спасбросок, но вы должны использовать новый результат, даже если он хуже, чем первый бросок.

**Особенность**: Вы можете взять эту способность только на 1-м уровне, и не можете переобучиться ей, или заменить другую способность на нее.


.. _ancestry-feat--Duskwalker--Deliberate-Death:

Преднамеренная смерть (`Deliberate Death <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2355>`_) |д-р| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сумеречный

**Триггер**: Вы получите состояние :c_dying:`при смерти` в результате атаки или умения другого существа, и это существо в вашей досягаемости ближнего боя

**Частота**: раз в день

**Источник**: Lost Omens: Ancestry Guide pg. 29

----------

Однажды вы умерли, потому что кто-то, будь то убийца или чудовище, солдат или палач, решили убить тебя.
Непосредственно перед тем, как потерять сознание, нанесите рукопашный :ref:`action--Strike` по спровоцировавшему существу.

**Особенность**: Вы можете взять эту способность только на 1-м уровне, и не можете переобучиться ей, или заменить другую способность на нее.


.. _ancestry-feat--Duskwalker--Willing-Death:

Добровольная смерть (`Willing Death <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2358>`_) |д-р| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сумеречный

**Триггер**: Союзник в пределах 30 футов получает урон, который снизил бы его ОЗ до 0 и дал бы ему состояние :c_dying:`при смерти`

**Частота**: раз в день

**Источник**: Lost Omens: Ancestry Guide pg. 30

----------

Однажды вы умерли, потому что ценили чужую жизнь превыше своей собственной; точно так же вы защищаете союзника, страдая вместо него.
Снизьте урон, который получит союзник на значение равное 1 + ваш уровень.
Вы перенаправляете этот урон себе, но к нему не применяются ваши иммунитеты, слабости, сопротивления и т.п.
Вы не подвергаетесь любым состояниям или другим эффектам от того, что нанесло союзнику урон (как яд от ядовитого укуса), ваш союзник все еще подвергается этим эффектам, даже если вы перенаправили на себя весь урон.
Если перенаправленный урон предотвращает снижение ОЗ союзника до 0, то он остается в сознании и не получает состояние :c_dying:`при смерти`.

**Особенность**: Вы можете взять эту способность только на 1-м уровне, и не можете переобучиться ей, или заменить другую способность на нее.


.. _ancestry-feat--Duskwalker--Nosois-Mask:

Маска носоя (`Nosoi's Mask <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2356>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сумеречный

**Предварительные условия**: обучен Ремеслу

**Источник**: Lost Omens: Ancestry Guide pg. 30

----------

Имея дела с живыми, многие психопомпы носят маски, и многие культуры считают, что если увидеть лицо психопомпа без маски, то это привлекает смерть.
Вы обучены Запугиванию и получаете способность навыка :ref:`feat--Intimidating-Glare`.
Если вы уже обучены Запугиванию (например, из-за вашей предыстории или класса), то вместо этого становитесь обучены другому навыку на свой выбор.
Еще вы знаете как делать маски, такие как носят психопомпы, и этот процесс занимает 1 час и наличие подходящего материала на 1 см.
Если вы вместо этого заплатите 50 зм за великолепную маску психопомпа, то когда вы ее надеваете, эта маска дает вам бонус предмета +1 к Запугиванию.
Она используется как надеваемая (маска).


.. _ancestry-feat--Duskwalker--Vanths-Weapon-Familiarity:

Знакомство с оружием ванфа (`Vanth's Weapon Familiarity <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2357>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сумеречный

**Источник**: Lost Omens: Ancestry Guide pg. 30

----------

Вы пытаетесь подражать боевым стилям жнецов `ванфов <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=769>`_.
Вы обучены с посохами-бо, длинными луками, композитными длинными луками, косами и посохами.





5-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Duskwalker--Lifesense:

Жизнечувствительность (`Lifesense <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1370>`_) / 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сакральный
- прорицание
- сумеречный

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 38

----------

У вас ограниченная способность ощущать жизненную силу, как и у ваших предков-психопомпов.
Вы получаете жизнечувствительность в качестве неточного чувства с дальностью 10 футов.
Это позволяет вам чувствовать жизненную силу внутри живых существ и ее противоположность, которая оживляет нежить, хотя вы не можете различить их.


.. _ancestry-feat--Duskwalker--Spirit-Soother:

Находящий духов (`Spirit Soother <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1371>`_) / 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сумеречный

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 38

----------

Вы настроены на мельчайшие звуки и ощущения неуспокоившихся духов.
Даже если вы не :ref:`Ищите (Searching) <expl-activity--Search>`, то можете сделать проверку, чтобы найти призраков (haunts), для которых обычно требуется активный поиск.
Вам все еще надо соответствовать остальным требованиям для поиска призрака.


.. _ancestry-feat--Duskwalker--Ward-Against-Corruption:

Защита от порчи (`Ward Against Corruption <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1372>`_) / 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сумеречный

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 38

----------

Ваша душа защищена от силы нежити и чумы, а также от злых бывших психопомпов, известных как сахкилы.
Вы получаете бонус обстоятельства +1 к спасброскам против эффектов смерти, болезни, и всех эффектов от нежити и сахкилов.
Этот бонус увеличивается до +2 против эффектов смерти или болезни нежити или сахкилов.


.. _ancestry-feat--Duskwalker--Shokis-Argument:

Аргумент шоки (`Shoki's Argument <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2359>`_) / 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сумеречный

**Источник**: Lost Omens: Ancestry Guide pg. 30

----------

Вы чувствуете связь с шоки, бродячими собирателями заблудших душ, и, возможно, нашли старые тексты, написанные одним из них.
Вы обучены Дипломатии.
Если вы уже обучены Дипломатии (например, из-за вашей предыстории или класса), то вместо этого становитесь обучены другому навыку на свой выбор.
Еще вы можете по желанию сотворять :ref:`spell--d--Disrupt-Undead` как врожденные сакральные чары.
Чары усиливаются до уровня заклинания, равного половине вашего уровня, округленного до большего целого.


.. _ancestry-feat--Duskwalker--Vanths-Weapon-Execution:

Казнь оружием ванфа (`Vanth's Weapon Execution <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2360>`_) / 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сумеречный

**Предварительные условия**: :ref:`ancestry-feat--Duskwalker--Vanths-Weapon-Familiarity`

**Источник**: Lost Omens: Ancestry Guide pg. 30

----------

Вы научились тонкостям того, как нести смерть.
Всякий раз, когда вы наносите критический удар с посохом-бо, длинным луком, композитным длинным луком, косой или посохом, то вы применяете эффект критической специализации оружия.





9-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Duskwalker--Duskwalker-Magic:

Магия сумеречного (`Duskwalker Magic <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1373>`_) / 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сумеречный

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 38

----------

Ваша связь с психопомпами дает вам возможность заглянуть в ближайшее будущее и защитить трупы от разрушительного воздействия нежити.
Вы можете колдовать :ref:`spell--a--Augury` и :ref:`spell--g--Gentle-Repose` как врожденные сакральные заклинания 2-го уровня, каждое раз в день.


.. _ancestry-feat--Duskwalker--Spirit-Strikes:

Духовные удары (`Spirit Strikes <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1374>`_) / 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сумеречный

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 38

----------

Ваша связь с Могильником дает вам возможность нести смерть всем формам жизни и не-жизни, эксплуатируя их слабости.
Все ваше оружие и безоружные :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` являются магическими и наносят 1 дополнительного негативного урона живым существам и 1 дополнительного позитивного урона нежити.


.. _ancestry-feat--Duskwalker--Catrinas-Presence:

Присутствие катрины (`Catrina's Presence <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2361>`_) / 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сумеречный

**Источник**: Lost Omens: Ancestry Guide pg. 30

----------

Вы приняли успокаивающее присутствие `катрин <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=768>`_, праздничной мертвой; вы могли бы даже сами танцевать с катриной!
Пока вы где-то на себе заметно носите свежие цветы или красочные ленты, то можете 2 раза в день сотворять :ref:`spell--c--Calm-Emotions` как врожденное сакральное заклинание 2-го уровня.


.. _ancestry-feat--Duskwalker--Morrignas-Spider-Affinity:

Паучье родство морриньи (`Morrigna's Spider Affinity <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2362>`_) / 9
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сумеречный

**Источник**: Lost Omens: Ancestry Guide pg. 31

----------

Почти как `морриньи <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=340>`_, вы чувствуете близость к паукам.
Вы можете сотворять :ref:`spell--a--Animal-Messenger` (только пауки), :ref:`spell--s--Speak-with-Animals` (только пауки) и :ref:`spell--s--Spider-Climb` как врожденные сакральные заклинания 2-го уровня, каждое по разу в день.





13-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Duskwalker--Resist-Ruin:

Сопротивление гибели (`Resist Ruin <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1375>`_) / 13
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сумеречный

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 38

----------

Ваше наследие сумеречного позволяет вам расширить защиту от негативной энергии для себя или союзника в беде.
Вы получаете сопротивление 5 негативной энергии, и раз в день можете колдовать :ref:`spell--d--Death-Ward` как врожденное сакральное заклинание.


.. _ancestry-feat--Duskwalker--Calacas-Showstopper:

Шоу-стоппер калака (`Calaca's Showstopper <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2363>`_) |д-2| / 13
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сакральный
- очарование
- недееспособность
- слуховой
- сумеречный

**Предварительные условия**: эксперт Выступления

**Частота**: раз в день

**Источник**: Lost Omens: Ancestry Guide pg. 31

----------

Вы провели много вечеров, разучивая песни и сказки о калаках, странствующих менестрелях смерти.
Вы драматически издаете ошеломляющий взрыв звука, разбивая инструмент, который вы держите, или резко издавая диссонирующую ноту.
Это обладает эффектами :ref:`spell--s--Synaptic-Pulse`, но эффект скорее "слуховой", чем "ментальный".
Используется либо ваш КС класса, либо КС заклинания, в зависимости от того, что больше.


.. _ancestry-feat--Duskwalker--Vanths-Weapon-Expertise:

Эксперт оружия ванфа (`Vanth's Weapon Expertise <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2364>`_) / 13
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сумеречный

**Предварительные условия**: :ref:`ancestry-feat--Duskwalker--Vanths-Weapon-Familiarity`

**Источник**: Lost Omens: Ancestry Guide pg. 31

----------

Сами ванфы признают вас почетным жнецом.
Всякий раз, когда вы получаете особенность класса, которая дает вам экспертное или выше мастерство владения определенным оружием или оружиями, вы также получаете его для посохов-бо, длинных луков, композитных длинных луков, кос и посохов.





17-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Duskwalker--Boneyards-Call:

Зов Могильника (`Boneyard's Call <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1376>`_) / 17
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сумеречный

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 38

----------

Вы обладаете сильной связью с Могильником и его дворами, что дает вам возможность путешествовать туда и обратно.
Вы получаете :ref:`spell--p--Plane-Shift` как врожденное сакральное заклинание.
Вы можете сотворять его дважды в неделю.
Оно может быть использовано только для путешествия в Могильник или из Могильника на Материальный план.
Из-за вашей уникальной связи с Могильником, ваше тело служит фокусом и вам не нужен камертон.


.. _ancestry-feat--Duskwalker--Olethross-Decree:

Указ олифроса (`Olethros's Decree <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2365>`_) |д-1| / 17
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сакральный
- некромантия
- смерть
- сумеречный

**Частота**: раз в день

**Источник**: Lost Omens: Ancestry Guide pg. 31

----------

У вас есть связь с олифросами, загадочными психопомпами, которые успешно повлияли на `ямарадж <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=770>`_, позволив создать первых сумеречных.
Вы качаете пальцем чашу весов судьбы, обматывая свой лук шелком.
Первый раз в этот ход, когда вы попадаете по существу :ref:`Выстрелом (Strike) <action--Strike>` из используемого оружия группы "лук", модифицированного таким образом, существо получает дополнительные 60 урона (простой спасбросок Стойкости, используя ваш КС класса или КС заклинания, в зависимости от того, что больше) так как стрела пытается прервать саму их судьбу.
Этот дополнительный урон такого же типа, что и наносимый изначальной атакой.
Если вы попадаете одновременно по более, чем 1 существу, выберите то, которое пострадает от указа.


.. _ancestry-feat--Duskwalker--Yamarajs-Grandeur:

Величие ямараджи (`Yamaraj's Grandeur <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2366>`_) |д-2| / 17
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сумеречный

**Частота**: раз в день

**Источник**: Lost Omens: Ancestry Guide pg. 31

----------

Вам была дана частичка силы `ямараджи <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=770>`_, магистрата мертвых, позволившего сумеречным вообще существовать.
Вы выдыхаете порыв ледяного ветра и прожорливых насекомых.
Это 30-футовый конус, наносящий 14d6 рубящего урона и 4d6 продолжительного рубящего урона (простой спасбросок Рефлекса, используя ваш КС класса или КС заклинания, в зависимости от того, что больше).
При критическом провале, цель еще получает состояние :c_sickened:`тошнота 2`.





.. include:: /helpers/actions.rst